感恩習總書記的白臉紅臉騷 - 李平

感恩習總書記的白臉紅臉騷 - 李平

在中共武漢市委書記王忠林要武漢人「感恩總書記、感恩共產黨」之後，在中共官媒宣揚「世界欠中國一聲感謝」之後，習近平現身武漢說：「黨和人民感謝武漢人民。」這番說話當然是要安撫武漢人、安撫海內外輿論，但官媒後續宣傳的基調是總書記牽掛武漢、中國用戰疫行動詮釋人類命運共同體，顯示中共的政治騷是先唱白臉、再唱紅臉，最終還是露出了要武漢人民和國際社會感恩習總書記的尾巴。

王書記的感恩論、官媒的感謝論，都讓輿論痛斥中共對隱瞞疫情、毒害世人毫無反省，是對武漢和世界各地染疫冤死者的侮辱。就在輿論沸反盈天之際，習近平去了武漢，盛讚武漢是英雄城市、武漢人民是英雄的人民，「黨和人民感謝武漢人民」。這紅臉一登場，把王書記和官媒的白臉摑得叭叭響，的確會讓不少人受落，甚至再度滋生習帝是明君的情緒，這也正是中共宣傳機器期望獲得的效果。

然而，狐狸的尾巴總是藏不住的。官媒的大標題〈武漢！武漢！總書記時刻牽掛〉、〈關鍵時刻 習近平考察決勝之地〉實在經不起推敲。武漢肺炎疫情發生已逾百日，最關鍵的時刻是疫情早期發佈和防控，習近平去了哪裏？最困難的是封城和市民生活保障，而習近平所牽掛的肉菜配送服務是「假的、假的」。

細節顯盡牽掛感謝的虛偽

習近平巡視的一些細節，也顯盡總書記的牽掛與感謝的虛偽。習近平與火神山醫院醫務人員、病患代表的對話是通過視頻進行，而不是面對面。接見軍地代表、支援湖北醫務人員代表，是在辦公樓外廣場，相隔十米遠訓話。他到訪的東湖社區生活物資配送點，擺滿了新鮮蔬菜，但沒有市民光顧，反而有其他屋苑居民打出「我要吃肉」的橫額在網上請願。尤有甚者，為了防範市民再吶喊，習近平巡視東湖屋苑時，公安採取了「一戶一警、戶戶入警」的監控。

中共官媒昨日後續的宣傳，除了凸顯習總書記對武漢的牽掛，試圖安撫因被感恩而憤怒的武漢人之餘，重點更在宣傳習近平親自指揮、親自部署戰疫的偉光正，央視的評論概括為責任擔當之勇、科學防控之智、統籌兼顧之謀、組織實施之能，中央政法委微信公號「長安劍」的文章聲稱，外媒不斷聚焦「中國經驗」，中國的防控「為世界公共衞生事業作出重要貢獻，也用行動詮釋了人類命運共同體的理念」。向世界貢獻了武漢肺炎、創造了人類肺炎共同體，隱瞞、散播疫情的罪魁禍首，如今儼然成了抗疫英雄、支援世界抗疫的偉人。

這場白臉紅臉政治騷的另一看點，是身兼中央抗疫領導小組組長的總理李克強完全被邊緣化，未見其人、未聞其聲。官媒的抗疫描述充斥軍事用語，所謂戰疫、疫情防控的人民戰爭阻擊戰，所謂親自指揮、親自部署，所謂視察武漢「兩大陣地」（醫院是救死扶傷陣地、社區是防控陣地），所謂舉全國之力、調動軍隊醫療隊援鄂，都在凸顯習近平身為中央軍委主席的身份。總理沒有軍權，汶川大地震時總理溫家寶被不聽調度的解放軍將領氣得摔電話，還撂下一句：「是人民在養你們，你們自己看着辦。」12年過去，中共的政治改革不進反退，對災區人民的救援更淪為白臉紅臉相繼登場的感恩政治騷。

李平